韓國人的時尚品味只局限於外表，而缺乏了內涵。

首先，韓國人的時尚品味是甚麼？

在時裝文化上，韓國人最具代表性的衣著普遍可分為兩種—以簡約為主的極簡主義和以仿效K-pop明星為主的Street style，而當中都能融入趨勢在內。近年能夠取代日本能夠成為亞洲潮流指標的主要原因是因為韓國人能夠緊貼世界的潮流，而且在衣著上的total look美感駕馭得很好。一方面他們自身的美感不錯，另外韓國明星亦給予了他們一個好好的模範，因而造就韓國人的時尚感很強。
Vetements在2016年到首爾舉行了一次pop up。當時，Vetements的執行長Guram Gvasalia對《I-D》表示：「韓國是世界上第一批穿著Vetements的人，尤其是在第二季開始，G-Dragon開始穿著我們的衣服登台，他的穿著方式讓我理解到，這裏是真正懂我的地方。」韓國人不論在衣著上的比例、顔色配搭和「對潮流的緊貼度」都是亞洲上最頂尖的，這也難怪韓國能成為亞洲潮流指標。

韓國人喜歡穿顯像度高的product反映出其實他們愛面子？

承上，Guram Gvasalia同時補充道：「我後來確認了一下車庫拍賣賣了哪些東西，Logo雨衣、oversize hoodie幾乎都賣光了，但是白襯衫卻鮮有人碰，明明這些才是我們第二季的重點商品。」何解韓國人會喜歡穿顯像度高的product？

歸根究底，韓國是一個很重視面子和很在意別人眼光的社會，特別是年輕人，他們打扮得光鮮亮麗，讓人知道穿的衣服是名牌，給人一個好印象。雖然某程度上是炫富的衣著，但他們懂得簡約美，而logo tee便是他們的較佳選擇！因而，把顯像度高的product穿上身就能讓人知道—他們的生活很富裕過得很好！

在18ss的季度，韓國品牌Wooyoungmi反常地推出了一件oversize logo T-shirt，結果有不少人爭相入手，這件T-shirt在各大平台亦隨即售罄。在Instagram上搜尋 #Wooyoungmi，便發現最Top的九位中，有六位都是該件Logo Tee的照片，而且當中全是韓國人，可見韓國人對於的顯像度高的product重視和追求。

每逢Seoul Fashion Week，都可以看見一個很有趣的現象，就是有一大班打扮時髦的小朋友在會場裏遊走，讓街拍攝影師把他們拍進鏡頭內。大多數控制孩子的穿著是父母親，他們都認為得街拍的照片會為孩子帶來有用的曝光，促進孩子的事業以及在Instagram的關注。Vogue就此點指出「韓國媽媽們喜歡炫耀自己的lifestyle，包括他們的丈夫的時尚，甚至是他們的孩子，比任何其他國家的Instagram用戶都要多。」從這個現象可以反映出面子對韓國人的重要性，更可體現出韓國人從小就教育他們小孩外表要光鮮漂亮才是高人一等！

雖然對於趨勢的緊貼度高，但韓國人有style嗎？

筆者在今年年初時到了韓國，經在當地就讀fashion design的友人認識了其的同學，三人一起共進晚餐。筆者當時看見該位同學身上穿上了Helmut Lang的Logo Tee，筆者便藉此打開話匣子問他也喜歡Helmut Lang嗎？然後，他的表情好像是一個問號，接着他坦言他對Helmut Lang認識不多，他也是看見其他人穿才跟著穿。雖然有點一概而論，韓國人對於趨勢的緊貼度高，但缺乏了對內在的深層認知。

首爾設計基金會時裝部負責人朴乃善 ：「韓國人對時尚的趨勢也很敏感，不管是服裝的款式或是化妝品，只要一流行，韓國人就會立刻跟進，他們對時尚的吸收力也強。」

韓國人對於趨勢的敏銳是源於他們比較奉行fast fashion的方式。Fast fashion天天新款的好處就是在於他們能夠保持不落伍的形象以及他們華麗的外表。韓國同名品牌設計師Woo Youngmi對《Bravavado》說：「韓國的年輕人為了時尚不會害怕接觸新事物，因為他們想炫耀。」韓國對於新潮流和趨勢的好處就是他們能夠永遠都是走得最前的一部份人，但日子久了就會發現他們一直以來只是被潮流牽着鼻子走。

首爾設計基金會時裝部負責人朴乃善 ：「韓國人對時尚的趨勢也很敏感，不管是服裝的款式或是化妝品，只要一流行，韓國人就會立刻跟進，他們對時尚的吸收力也強。」

韓國人與日本人的分別在哪?

由於地理位置相近，而且兩者皆為亞洲最頂尖的一群，因此經常有人拿韓國人與日本人比較。
而從一般人的角度看，韓國人和日本人的最大分別是，他們對於韓國人的衣著的觀感較佳，因為韓國人會偏好比較合身和好看的衣服。但是要是從style的角度看的話就會看到兩者的分別，韓國人比較重視趨勢和觀感，因此韓國人的衣着很多都平平無奇。而日本人會比較重視style和文化，在他們的衣著中均能表現出自己的個性和喜好，有Punk、Minimalism、工裝甚至自己喜歡的衣服等。相比之下，韓國時裝只是着重於趨勢，他們欠缺的是一種內在的文化底蘊。

韓國品牌99%IS的設計師Bajowoo生於韓國，在24歲那年搬到日本居住和讀書，並在28歳那年帶著品牌99%IS在Tokyo Fashion Week出道，因此對於日韓時尚之間的分別，Bajowoo的看法有比較大說服力。Bajowoo對W magazine表示韓國人認為punk是具侵略性的，而且99%IS在Fashion Show裏的做法在韓國人的文化中極不受歡迎。另一方面，Bajowoo在接受Tokyo Fashion Week的訪問時，被問到當初來日本的原因時，他回應道：
「我認為日本是全世界最好的地方去享受時裝，有很多品牌能夠真正了解Punk和音樂。還有，原本是英國和美國文化一部分的Punk和搖滾，在日本能同時滲入自我文化並以新的方式來表達它們。」
可見，日本和韓國兩者在時裝內涵上的分別。

對Seoul Fashion Week的影響?

有人批評道在近年Seoul Fashion Week中很多品牌也只為了潮流趨勢的元素而推出的系列，欠缺了實驗性和創新的精神。相信原因是該些品牌也知道他們最大的是韓國市場，而只有在系列中加入趨勢潮流趨勢的元素才能夠提升品牌在韓國本土的銷量。但他們好像都忘記了當初Juun.J、Wooyoungmi及SONGZIO能夠進軍巴黎的原因，他們就是靠著實驗性和創新的精神才受到認同。

韓國著名的形象經營學教授黃圭奉曾經在其blog上發表過一篇題為「無法對外貌滿足的韓國，回到內在吧！」的文章，呼籲韓國人著重自己內在的魅力，創造獨一無二的美麗。韓國人時尚的品味只局限於外表 而缺乏了內涵，筆者認為韓國在時尚的歷史、文化和背景的要素上的發展尚早，持平的說一句，韓國現在的時尚只是初起步，缺乏深厚歷史文化的內涵也是正常，可能對韓國人而言他們需要更多時間才能發展到有效的基礎和文化教育。還有一點，時尚不只是表層的東西，當中包含很多的文化和意義，韓國人若要更上一層樓，就要了解得更根深蒂固。

劣幣

Source

From Ming's
Text/ Stephen Cheng

亞洲最頂尖一定係香港人

係連登仔

連登仔係世界最頂尖

韓國人比較重視趨勢和觀感，因此韓國人的衣着很多都平平無奇。而日本人會比較重視style和文化，在他們的衣著中均能表現出自己的個性和喜好

呢句好撚中
香港人同泡狗著衫都一樣, 興乜就著乜
唔係著適合自己同自己鍾意的衣著
變到出街個個倒模咁

當然日本都有當地潮流,但人地個潮流好多係自己帶出來,唔係跟從其他國家的潮流

人著衫與衫著人既分別。

咁vetements追你designer姐 你出白tee又無oversize/特別cutting特顯你design無人買唔出奇。個個牌子都係嫁啦拎黎講

佢係講白恤衫

錯啦，舉個例一件 comme des garcons homme 季季都出既白恤衫基本上著上身根本冇人知你著緊乜。

大牌出純白衫我覺得係方便客人買個時有得襯下，埋單可以順便執多件，唔出又唔得出左預唔會多人買。真心唔明少人買點解等於品味局限外表